\chapter{Protocolo de mensajes SSAP}

Para el intercambio de mensajes entre la plataforma y los productores y consumidores de información, Sofia2 utiliza el protocolo de paso de mensajes \acs{SSAP}. Este protocolo permite realizar comunicaciones bloqueantes (síncrona) y no bloqueantes (asíncronas). 

\section{Estructura de los mensajes}

La estructura de los mensajes SSAP es la siguiente:

\begin{listing}[
  %float=ht,
  caption  = {Estructura mensajes SSAP}]
{
"body": "<cuerpo del mensaje>",
"direction":"{REQUEST|RESPONSE}",
"messageId":null,
"messageType":"{JOIN|LEAVE|INSERT|UPDATE|DELETE|QUERY|SUBSCRIBE|UNSUBSCRIBE|CONFIG}",
"ontology":"<Ontologia>",
"sessionKey":null
}
\end{listing}

%Los mensajes se componen de las siguientes partes:
Como se puede ver en el anterior listado, la estructura principal de los mensajes SSAP están formados por los siguientes elementos:

\begin{itemize}
    \item \texttt{body:} Cuerpo del mensaje. Varia de un mensaje a otro.
    \item \texttt{direction:} Indica si el mensaje es una solicitud (\textit{REQUEST}) o una respuesta (\textit{RESPONSE}).
    \item \texttt{messageeld:} Identifica el mensaje que le precede en comunicaciones asíncronas.
    \item \texttt{messageType:} Indica el tipo de mensaje que se envía.
    \item \texttt{ontology:} Ontología a la que nos referimos.
    \item \texttt{sessionKey:} Identificador de la sesión \acs{SSAP} que tenemos abierta para la comunicación.
\end{itemize}

En caso de que se trate de un mensaje de respuesta, la información recibida en el campo \textit{body} es la siguiente:
%En el caso de que el mensaje sea de tipo “response”, la información que se recibe en el cuerpo del mismo (campo \textit{body}) es la siguiente:

\begin{itemize}
    \item \texttt{data:} La información de este campo varía dependiendo del tipo de mensaje del que se trate.
    \item \texttt{error:} Mensaje de error indicando el error producido, en caso de no haber error en el proceso, este campo será nulo
    \item \texttt{errorCode:} Código de error en caso de producirse. Este campo solo aparece en los mensajes de tipo INSERT, UPDATE, DELETE, SUBSCRIBE y UNSUBSCRIBE.
    \item texttt{ok:} Nos indica si se ha producido un error o no. En caso de producirse el valor del campo será falso (\textit{false}), mientras que en caso contrario el valor del campo será verdadero (\textit{true}).
\end{itemize}

%El mensaje de tipo "request” varía dependiendo del tipo de mensaje.
En el caso de los mensajes de solicitud, la estructura varia de unos mensajes a otros.

\section{Tipos de mensajes}

Los tipos de mensajes y las respuestas recibidas a estos mensajes entre los productores/consumidores y Sofia2 son los siguientes:
%Los tipos de mensajes que se envían entre productores/consumidores y la plataforma son los siguientes:

\subsection{JOIN}
Este tipo de mensaje nos permite establecer la conexión con el \acs{SIB} de Sofia2.
%Nos permite establecer la conexión con la plataforma. La estructura de los mensajes del tipo JOIN es la siguientes:
La estructura de los mensajes que solicitan la conexión es la siguiente:
\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Join}]
{
"body": "{
    "instance":"kpName:kpInstance",
    "token":"abcd0123def04569adecb",
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"JOIN",
"ontology":null,
"sessionKey":null
}
\end{lstlisting}

%Para el establecimiento de la conexión, en el mensaje de solictud, necesitaremos enviar la siguiente información:
El contenido del cuerpo de este mensaje es el siguiente:
\begin{itemize}
    \item \texttt{instance:} Instancia del KP al que nos queremos conectar.
    \item \texttt{token:} Token asociado al KP al que nos vamos a conectar.
\end{itemize}

En el caso del mensaje de respuesta, la estructura es la siguiente:
\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Join}]
{
"body":"{
    "data":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa",
    "error":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"JOIN",
"ontology":null,
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}
  
En el mensaje de respuesta, el campo \texttt{data} y \texttt{sesionkey} aparece la clave de sesión asignada a la conexión que se ha establecido. A partir de este momento y hasta que se cierre la conexión, el campo \texttt{sesionkey} contendrá esta clave en todos los mensajes, tanto de petición como de solución.

Las sesiones tienen un tiempo limite de 24 horas para estar activas. En  En caso de que transcurran estas 24 horas y se quiera enviar información de un lado a otro, es necesario reiniciar la sesión que se había establecido para realizar la comunicación.
%Las sesiones caducan a las 24 horas en desuso.

Para restablecer la sesión que teníamos con la plataforma, es necesario volver a enviar un mensaje JOIN. La única diferencia es que, en este caso, el campo \texttt{sessionkey} del mensaje de petición contiene la clave de la sesión que queremos recuperar de forma que la plataforma lo identifica y reinicia la sesión. La estructura de este mensaje es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes reactivación Join}]
{
"body": "{
    "instance":"kpName:kpInstance"
    "token":"abcd0123def04569adecb",
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"JOIN",
"ontology":null,
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

\subsection{LEAVE}

Con este tipo de mensaje se cierra la conexión establecida con el \acs{SIB} de Sofia2.
%Cierra la conexión establecida con la plataforma. La estructura de los mensajes que se envían al cerrar la conexión es la siguiente:
La estructura de los mensajes de petición es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Leave}]
{
"body":null,
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"LEAVE",
"ontology":null,
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

En estos mensajes, el campo \texttt{body} no contiene ningún campo ya que la clave de sesión que se va a cerrar, aparece informada en el campo \texttt{sessionkey} del mensaje.

En el caso de los mensajes de respuesta se devuelve, en el campo \texttt{body} la clave de sesión cerrada. La estructura de estos mensajes es la sguiente:

En la respuesta, el campo body contiene la siguiente información:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Leave}]
{
"body":"{
    "data":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa ",
    "error":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"LEAVE",
"ontology":null,
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

\subsection{INSERT}

Este tipo de mensaje nos permite enviar nueva información al \acs{SIB} para que sea almacenada en las \acs{BBDD}s de las ontologías para su posterior uso. 

En el caso de los mensajes de envío de información, mensajes request, la estructura es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Insert}]
{
"body":"{
    "data":"{<instanciaOntologia>}",
    "query":null,
    "queryType":null
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"INSERT",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

A continuación se describen los elementos enviados en el campo \texttt{body} de los mesajes de inserción de datos.

\begin{itemize}
    \item \texttt{data:} Contiene la instancia de la ontología a insertar. Este valor será nulo dependiendo del valor del “queryType”.
    \item \texttt{query:} Sentencia de tipo INSERT a insertar en la ontología. Puede ser nulo o no dependiendo del valor del campo “queryType”.
    \item \texttt{queryType:} Indicador del tipo de sentencia INSERT. Sus valores pueden ser:
    \begin{enumerate}
        \item null: No existe la sentencia de inserción, se envía un objeto con la instancia de la ontología. El campo “query” será nulo.
        \item NATIVE: Inserta una ontología con una sentencia INSERT en lenguaje nativo de la BDTR. Sentencia en campo “query” y campo “data” nulo
        \item SQLLIKE: Inserta una ontología utilizando lenguaje SQL. Sentencia indicada en “query” y campo “data” nulo
    \end{enumerate}
\end{itemize}

La estructura de los mensajes recibidos a las inserciones de datos es la siguiente:
\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Insert}]
{
"body":"{
    "data":"{\"_id\":ObjectId(\"5349c024ae7b7d751eb79562\")}",
    "error":null,
    "errorCode":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"INSERT",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

La información recibida en el campo \texttt{data} es el identificador del objeto asignad a la instancia de la ontología.

\subsection{UPDATE}

Permite actualizar los datos almacenados en la \acs{BBDD} de las ontologías. Este mensaje permite la actualización de mas de una ontología en el mismo mensaje.

La estructura de los mensajes de actualización es la siguiente:
\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Update}]
{
"body":"{
    "data":"{\$set:{<lista atributos a actualizar>}}",
    "query":"{\"_id\":{\"\$oid\":\"530f90d3fa3f6f704b7affe2\"}}",
    "queryType":"NATIVE"
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"UPDATE",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}
 
La composición del cuerpo de la estructura anterior es la siguiente:

\begin{itemize}
    \item \texttt{data:} Listado con los atributos que van a ser modificados en la plataforma.
    \item \texttt{query:} Enviamos una clausula WHERE con los campos que serán modificados. El formato de este parámetro variará en función del parámetro \texttt{queryType}.
    \item \texttt{queryType:} Modo de actualización de los datos. Estos modos de actualización pueden ser los siguiente:
    \begin{enumerate}
        \item null: En caso de que no enviemos sentencia para actualizar.
        \item NATIVE: Se actualizan las ontologías con una sentencia UPDATE en lenguaje nativo de la BDTR.
        \item SQLLIKE: Se actualizan las ontologías con una sentencia UPDATE en lenguaje SQL.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

%En el mensaje de respuesta se recibe la siguiente información:
Como se puede ver en el siguiente listado, en campo cuerpo de la respuesta devuelve, en el campo \texttt{data}, un listado con los identificadores de los objetos actualizados y a clave de sesión.

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Update}]
{
"body":"{
    "data":"{\"_ids\":[{\"_id\":ObjectId(\"530f90d3fa3f6f704b7affe2\")}]}",
    "error":null,
    "errorCode":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"UPDATE",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}


\subsection{DELETE}

Con este mensaje podemos borrar las instancias almacenada en las \acs{BBDD} de las ontologías. En este caso, no se permite borrar el contenido de mas de una ontología con el mismo mensaje. La estructura del mensaje de borrado es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Delete}]
{
"body":"{
    "data":null,
    "query":"{db.SensorTemperatura.remove({\"_id\":{\"\$oid\":\"52fa15e1174388ee268f254f\"}})}",
    "queryType":"NATIVE"
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"DELETE",
"ontology":" SensorTemperatura ",
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}
 
En la petición de borrado de información, la composición del cuerpo es la siguiente:

\begin{itemize}
    \item \texttt{data:} Al no ser usado este campo en el mensaje, el valor de este se deja nulo.
    \item \texttt{query:} Dependiendo del tipo de query que sea, puede contener una clausula WHERE en lenguaje nativo de la BDTR o la sentencia DELETE a ejecutar.
    \item \texttt{queryType:} Tipo de query que enviamos. Puede ser:
    \begin{enumerate}
        \item null: No enviamos sentencia de actualización, se envia un objeto con las condiciones de eliminación.
        \item NATIVE: Sentencia en el lenguaje nativo de la BDTR.
        \item SQLLIKE: Sentencia en lenguaje SQL.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

%En el RESPONSE, el campo “body” nos proporciona la siguiente información:
La respuesta que se recibe es una lista con los identificadores de las instancias que han sido borradas de la ontología especificada. La estructura del mensaje de respuesta es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Delete}]
{
"body":"{
    "data":"{\"_ids\":[{\"_id\":ObjectId(\"52fa15e1174388ee268f254f\")}]}",
    "error":null,
    "errorCode":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"DELETE",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

\subsection{QUERY}

Teniendo los permisos necesarios sobre las ontologías de Sofia2, este tipo de mensaje no permite realizar consultas sobre los datos almacenados en las instancias de las ontologias. A continuación se muestra la estructura de los mensajes de petición:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Query}]
{
"body":"{
    "query":"{select * from SensorTemperatura where identificador = '**-TA3231-1'},"
    "queryType":"SQLLIKE"
}",
"direction":"REQUEST",
"ontology":"SensorTemperatura",
"messageType":"QUERY",
"messageId":null,
"sessionKey":"5b9349ab5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

En el campo \texttt{body} del mensaje de petición esta compuesto por:

\begin{itemize}
    \item \texttt{query:} Contiene la petición que hacemos a la plataforma. Puede ser una clausula where en lenguaje de la BDTR, o una cláusula que será ejecutada en la BDTR o BDH.
    \item \texttt{queryType:} Indicamos el tipo de query que es. Puede ser:
    \begin{enumerate}
        \item null: No se envía sentencia. Solo se envía un objeto con la selección que queremos de las ontologías.
        \item NATIVE: Sentencia de tipo find en lenguaje nativo de la BDTR.
        \item SQLLIKE: Sentencia en lenguaje SQL.
        \item BDH: Sentencia usando el lenguaje SQL nativo de la BDH.
        \item SIB\_DEFINED: Realiza una operación realizada en el \acs{SIB}. Esta operación se indica en el campo \texttt{query}. En caso de tener argumentos, estos irán en el campo \texttt{queryparams}.
    \end{enumerate}
    \item \texttt{queryParams:} Campo opcional con los parámetros de las sentencias SIB\_DEFINED. El formato de este campo será un JSON con el nombre de los parámetros seguidos de su valor. Ejemplo {“PARAM1”:”HOLA”, “PARAM2”:”QUE TAL”}
\end{itemize}

En el mensaje de respuesta, el campo \texttt{data} contiene, en caso de realizar la consulta mediante lenguaje SQL, la información solicitada , en caso contrario, se devuelve el número de registros afectados por la sentencia. La estructura del mensaje de respuesta es la siguiente: 

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Query}]
{
"body":"{
    "data":""[
        { "_id" : {"\$oid" : "510f86598dfe0dd9595f2e15"} , "SensorTemperatura" : {
        "coordenadaGps" : {
            "altitud" : 0.0 ,
            "latitud" : 40.51083 ,
            "longitud" : -3.669006} ,
            "identificador" : " TA3231-1'",
            "medida" : 23 ,
            "timestamp" : 1359971931226 ,
            "unidad" : "C"}}
        ]",
    "error":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"QUERY",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

\subsection{SUBSCRIBE}

Mensaje utilizado para subscribirse a las ontologías de manera que, cuando algún productor envíe información a la plataforma y esta cumpla con la query del mensaje o se cumplan una serie de reglas \acs{CEP}, esta información sea enviada al consumidor suscrito de forma automática. La estructura de los mensajes de solicitud de subscripción es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Subscribe}]
{
"body":"{
    "query":"{SensorHumedad.medida:{\$gt:3}}",
    "msRefresh":"3000",
    "queryType":null
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"SUBSCRIBE",
"ontology":"SensorHumedad",
"sessionKey":"5b9349ab5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

La información enviada en el campo \texttt{body} en el mensaje de solicitud es la siguiente:

\begin{itemize}
    \item \texttt{query:} Contiene la sentencia de suscripción que dependerá del valor del campo \texttt{queryType}. En caso de que este campo sea nulo, 
    se realiza una suscripción a último valor de la ontología.
    \item \texttt{msRefresh:}  Periodo de refresco de la información a la que nos suscribamos. Con esto conseguimos que hasta que no se cumpla el tiempo de refresco, la información no es enviada o notificada al suscriptor para no saturarlo.
    \item \textit{queryType:} Indicamos el tipo de query que es. Puede ser:
        \begin{enumerate}
        \item null: No se envía sentencia. Solo se envía un objeto con la selección que queremos de las ontologías.
        \item NATIVE: Sentencia de tipo find en lenguaje nativo de la \acs{BDTR}.
        \item SQLLIKE: Sentencia en lenguaje SQL.
        \item SIB\_DEFINED: Realiza una operación realizada en el \acs{SIB}. Esta operación se indica en el campo \texttt{query}. En caso de tener argumentos, estos irán en el campo \texttt{queryParams}.
        \item \acs{CEP}: En este caso nos suscribiremos a una regla \acs{CEP}, de forma que el campo \texttt{query} hace referencia a la regla a la que nos queremos suscribir.
    \end{enumerate}
    \item \texttt{queryParams:} Campo opcional con los parámetros de las sentencias SIB\_DEFINED. El formato de este campo será un JSON con el nombre de los parámetros seguidos de su valor. Ejemplo {“PARAM1”:”HOLA”, “PARAM2”:”QUE TAL”}

\end{itemize}

En el caso del mensaje de respuesta, en el campo \texttt{data}, nos devuelve un número identificador de la subscripción realizada. Con este número se identifican que mensajes van a cada número. La estructura de la respuesta a los mensajes de subscripción es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Subscribe}]
{
"body":"{
    "data":"0348aa53-47f2-469e-8bb1-9be0607d099e",
    "error":null,
    "errorCode":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"SUBSCRIBE",
"ontology":"SensorHumedad",
"sessionKey":"5b9349ab5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

\subsection{UNSUBSCRIBE}

Con este tipo de mensajes se finaliza las subscripciones a las ontologías para dejar de recibir eventos de manera automática. En este caso, solo se informa el número de subscripción para cerrarla.La estructura de los mensajes se petición de finalizar las subscripciones es la siguiente:

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Unsubscribe}]
{
"body":"{
    "idSuscripcion":"0348aa53-47f2-469e-8bb1-9be0607d099e"
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"UNSUBSCRIBE",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

En el caso de la respuesta, no se devuelve ningún dato. La de estos mensajes es la siguiente:
\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Unsubscribe}]
{
"body":"{
    "data":"",
    "error":null,
    "errorCode":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"UNSUBSCRIBE",
"ontology":"SensorTemperatura",
"sessionKey":"5b9349ab5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

\subsection{INDICATION}

Es un mensaje asíncono, sin respuesta, que notifica los resultados de una consulta de subscripción.

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes Indication}]
{
"body":"{
    "data":"[<datos de la query>]",
    "error":null,
    "errorCode":null,
    "ok":true
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":"3c3acfc4-bfed-4cbd-bbb6-9a09096e9263",
"messageType":"INDICATION",
"ontology":null,
"sessionKey":"5b9349ab5b9349ab-d9a8-4fd0-b155-a11c5d8df6fa"
}
\end{lstlisting}

El campo body de este mensaje contiene la siguiente información:
\begin{itemize}
    \item \texttt{data:} Lista con los resultados de la consulta de suscripción.
    \item \texttt{error:} Mensaje de error indicando el error producido, en caso de no haber error en el proceso, este campo será nulo.
    \item \texttt{errorCode:} Código de error en caso de producirse.
    \item \texttt{ok:} Nos indica si se ha producido un error o no. En caso de producirse el valor del campo será false, mientras que en caso contrario el valor del campo será true.
\end{itemize}

\subsection{CONFIG}

Mensaje para conocer la configuración del software de las aplicaciones para configurar los \acs{KP}s antes de iniciar la sesión. Este mensaje se envía antes del establecimiento de la sesión, por lo que no lleva sessionkey asociada, en su lugar, el \acs{KP} tiene que mandar sus credenciales. A continuación se muestra la estructura del mensaje de configuración.

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes solicitud Config}]
{
"body":"{
    "instanciaKp":"KPvisualizacionHT01",
    "kp":"KPvisualizacionHT",
    "token":"cbb9364c434543a18dc6efa30dc780eb"
}",
"direction":"REQUEST",
"messageId":null,
"messageType":"CONFIG",
"ontology":null,
"sessionKey":null
}
\end{lstlisting}

EL campo \texttt{body} del mensaje de petición, esta compuesto por los siguientes elementos:

\begin{itemize}
    \item \texttt{\acs{KP}:} Identificador del \acs{KP}.
    \item \texttt{instanciaKP:} Identificador de la instancia del \acs{KP} a usar.
    \item \texttt{token:} Token de autenticación del \acs{KP}.
\end{itemize}

\begin{lstlisting}[
  caption  = {Estructura mensajes respuesta Config}]
{
"body":"{
    "instanciaKp":"KPpubliAnuncios:KPpubliAnuncios01",
    "kp":"KPpubliAnuncios",
    "token":"d9e77d01d3c84f96994bfdcd428faa97",
    "lappsw":[\<lista de WARs de Aplicaciones\>],
    "lasset":[\<lista de assets asociados al KP\>],
    "lmisc":[<datos miscelaneos>],
    "lontologia":[<lista de ontologias y permisos>]
}",
"direction":"RESPONSE",
"messageId":null,
"messageType":"CONFIG",
"ontology":null,
"sessionKey":null
}
\end{lstlisting}

En las respuestas, el campo \texttt{body} contiene los siguientes elementos:
\begin{itemize}
    \item \texttt{\acs{KP}:} Identificador del \acs{KP}.
    \item \texttt{instanciaKP:} Identificador de la instancia del \acs{KP} a usar.
    \item \texttt{token:} Token de autenticación del KP.
    \item \texttt{lappsw:} Ficheros War de aplicaciones a desplegar, localización para poder descargarlos y la configuración de ellos para el \acs{KP}.
    \item \texttt{lasset:}  Assets asociados al \acs{KP} y su configuración.
    \item \texttt{lmisc:} Datos misceláneos del \acs{KP}.
    \item \texttt{Ontología:} Lista con esquemas de ontologías asociadas al \acs{KP} y sus permisos.
\end{itemize}



